\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}
	Kezdjük az alapokkal:
	\begin{itemize}
		\item $(A \wedge B) \rightleftharpoons $ "A és B"
		\item $(A \supset B) \rightleftharpoons$ "A-ból következik B."
		\item $\neg A \rightleftharpoons$ "Nem A."
		\item $\exists xA \rightleftharpoons$ "Van olyan x, hogy A."
		\item $\forall xA \rightleftharpoons$ "Minden x-re A."
	\end{itemize}
	Az Ar nyelv, pedig matematikai függvények leírására használhatjuk, mint például az adott szám prím-e, vagy egyik szám osztója-e a másik számnak, stb.
	Az egyszerűség kedvéért a formulákat nem írom bele a leírásba, csak azt, hogy hogyan "értelmezzük". Itt a változók az x, y, z... számok.
	\begin{itemize}
		\item $SSx \rightleftharpoons$ "x rákövetkezője".
		\item $x < y \rightleftharpoons$ "x kisebb, mint y." 
		\item $(x \text{ prím})$ $\rightleftharpoons$ "x prímszám."
		\item $\forall x \exists y (x < y) \rightleftharpoons$ "Végtelen($\infty$) sok szám van."
		\item $\exists y \forall x (y < x) \rightleftharpoons$ "Véges sok szám van."
	\end{itemize}
	Ezek után már megoldhatjuk a feladatok értelmezését:
	\begin{itemize}
		\item $\forall x \exists y ((x < y) \wedge (y \text{ prím}))) \rightleftharpoons$ "Végtelen($\infty$) sok prímszám van."
		\item $\forall x \exists y ((x < y) \wedge (y \text{ prím}) \wedge (SS y \text{ prím}))) \rightleftharpoons$ "Végtelen($\infty$) sok ikerprím van."
		\item $\exists y \forall x ((x \text{ prím}) \supset (x < y)) \rightleftharpoons$ "Véges sok prímszám van."
		\item $\exists y \forall x ((y < x) \supset \neg (x \text{ prím})) \rightleftharpoons$ "Véges sok prímszám van."
	\end{itemize}
\end{document}